冇關係係咪一定唔使旨意讀到MPhil?

冇關係係咪一定唔使旨意讀到MPhil? 十幾萬攞去讀碩士好肉赤

報咗先囉

Local係香港讀Mphil有糧出免學費

利申 岩岩開始phd

可以試下從fyp老細入手
不過如果你讀四年都無個教授熟你少少都真係難
因為都要搵人寫信

唔係
不過同professor摸下底 可以更易了解自己成功機會有幾大

有基本人際關係係Mphil其中一個關鍵

如果你搵唔到人幫你簽，考慮下你適唔適合讀Mphil

搵你想跟既prof傾下，佢ok就大機會
當然你要show到你對佢個field有d認識

基本上所有research based degree都係要關係，因為你要跟人寫thesis

因為undergrad 既學校唔係想報MPhil 嗰D，所以唔識D professors. Send 左email 俾十幾個professors，得一個話個topic 唔錯叫我報 (不過無講話同意supervise我) ，其他一係就話佢自己唔收MPhil, 一係就ignore 我。

有冇RA可以做住先
draft一份靚仔proposal

仲有萬七收

利申 老細話請 等緊出offer等得好辛苦

Fall 20應該上到萬八
我上年好似4月先收offer letter

其實個stipend冇錯係PG school調整
但係好好奇佢跟咩因素調整
同埋點解ching會估萬八？

Final year依家報係咪太遲
同埋係咪好睇gpa

我估佢都係跟返上年咁加700
岩岩睇20/21 terms已經confirm左萬8

咁問得其實你都冇計劃過讀啦

唔會話太遲
最少你要做既係
1. 搵supervisor
2. draft research proposal
3. 依係應該係好多大學既1st clearing round e.g hku 30/4 deadline
4. 你同supervisor 岩嘴型既 gpa唔係要最重要既factor
5. 最緊要同supervisor 岩嘴型

本身真係冇，但搵左兩個月工搵極都搵唔到，睇下哩個方法可唔可行姐，而且本身同一個心儀prof算係識。

唔該巴打咁有心答
咁如果照你咁講，咁轉另一間u讀咪好難

避得一時避唔到一世，眼見唔少歷經沙士／金融海嘯然後去讀mphil／phd既人讀完呻後悔上呢條路

都唔係既 都係個句 最緊要岩嘴型
你同佢meet in person feel good
咁剩低既只係admin process

mphil還好 都係兩年
用phd避險就真係on9
但after all靠做research避險都係on9

諗清楚先師兄
如果因為搵唔到工而讀RPG 會好辛苦

又唔係嘅，我都有去過隔離學校問嗰度個prof, 點知又真係肯收我